高雄現「血天」 網民：921地震前都係咁

2018年06月18日

高雄現「血天」
網民：921地震前都係咁

「血染」台灣高雄天空？這是大地震預兆？有網民日前在facebook發佈了一張傍晚時在高雄拍下的照片，相中是一片嚇人的血紅色天空，並問：「各位有看過這麼紅的天嗎？」隨即引發一眾網民熱議，有人甚至擔心是不是天降異象：「當年921前天空也是如此！」所幸後來證實只是虛驚一場。

發佈者在fb社團「爆料公社」發文，貼出一張在高雄前鎮拍攝的照片，可以看到是在晚上所拍，巷弄內兩旁的民宅早已熄燈，只剩一盞路燈，而天空卻是一片不尋常的血紅色。

網民們看到後，紛紛驚訝留言：「921凌晨台中的天空也是紅的」、「921前一晚的天空也是那樣紅」、「921那天我從窗戶看出去的夕陽是紫光」。有人則擔心是不是颱風要來了：「聽說天空越紅，颱風越大是真的嗎」、「老人家說過紅色的天代表有颱風要來」，短短幾小時就累積上百則留言討論。

後來發佈者跟着光源尋找答案，才發現原來紅光是來自「高雄前鎮漁港」，是漁船捕魚時開的聚光燈的光。發佈者隨即向網民們解釋，是因為漁港有新船入海，按照習俗必須要開燈祈求出海捕魚豐收，才會有這一幕。大家看後，都鬆了一口氣。

台灣《蘋果日報》/三立新聞網

上一則
強國黑心商人慳成本 代糖扮紅糖造饅頭惹致癌風險

下一則
「澳門商人」騙財$366萬兼騙色 女友聯盟大反擊

震左去大阪

後來發佈者跟着光源尋找答案，才發現原來紅光是來自「高雄前鎮漁港」，是漁船捕魚時開的聚光燈的光。

圖呢

kick入去

第一次衝擊

都on柒尻
睇到最尾果句即刻此post已完